<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sportech Sanity</title>
    <link>https://atomscott.github.io/Sports-Lab/authors/atom-scott/</link>
    <description>Recent content on Sportech Sanity</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://atomscott.github.io/Sports-Lab/authors/atom-scott/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Using Deep Learning to Understand Patterns of Player Movement in the NBA</title>
      <link>https://atomscott.github.io/Sports-Lab/mit-ssac/2019/deep-learning-player-movement/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Mar 2019 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atomscott.github.io/Sports-Lab/mit-ssac/2019/deep-learning-player-movement/</guid>
      <description>要旨 Abstract 論文のアブストラクトを日本語で軽く Trajectory embedding と呼ばれる、オフェンス時の選手の動きを32次元ベクトルで表現し、それらのユークリッドを距離を使うことがプレー類似度を示すために有効である。 この発見により、Similar Possessions Finder（類似ポゼッション検索器）を開発することができた。 Similar Possessions Finderによって、 - &amp;ldquo;How much more frequently did Andre Drummond establish position on the right block than on the left block during the 2015-2016 regular season?&amp;rdquo; などの検索に素早く答えを見るけることができるようになった。
リサーチ課題 どうすれば、オフェンス時の自動でプレーを比較して、分析するフレームワークが作れるか。
リサーチ課題に対する結論 トラッキングデータ使ったデータベースの作成
→NLP的な要素はなかったので、上記の&amp;rdquo;How much more frequently did Andre Drummond establish position on the right block than on the left block during the 2015-2016 regular season?&amp;ldquo;の質問はなんらかの形に変えて、検索しているだろうと考えている。
手法 まずは一言で
自動で類似プレーを検索する方法 1. 選手のトラッキングデータを画像に変換 2.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Data-Driven Ghosting using Deep Imitation Learning</title>
      <link>https://atomscott.github.io/Sports-Lab/mit-ssac/2017/data-driven-ghosting/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Feb 2019 11:53:49 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://atomscott.github.io/Sports-Lab/mit-ssac/2017/data-driven-ghosting/</guid>
      <description>要旨 Abstract 論文のアブストラクトを日本語で軽く
ゴール期待値などといった現在のSoTAである測定値は、パフォーマンス分析において頻繁に使われるようになった。しかし、シュートという離散的なイベントに紐付けられているため、本質的な制約がある。
選手・ボールのトラッキングデータを用いることで、細かな行動パターンを定量的に分析することができるのではないか。
本研究では、ゴースティングと深層模倣学習を用いてサッカーの1シーズン分のトラッキングデータに適応した、自動データ駆動ゴースティングという手法を提案する。
このゴースティング手法を活用することで、「ある選手・チームはある試合状況において、どのように動くべきなのか」という問いに答えることができる。さらに異なるチームがある状況に対してどうアプローチしたかも予想することができる。
  リサーチ課題 きめ細かく守備をスケーラブルに定量化し，分析するにはどうすればよいか？
ある選手・チームはある試合状況において、どのように動くべきなのか？
リサーチ課題に対する結論 データ駆動ゴーストを使用して，選手が取った守備と理想的な守備との差を求める。
手法 まずは一言で
深層模倣学習とゴースティング
手法の具体的な説明
 深層模倣学習  役割別で単一選手のモデルを学習してから、全役割で複数選手のモデルを学習する。 モデルはLSTMを使う。
結果 ゴーストの動きがゴール確率を低下させる特定の状況を示すことができた。 また、リーグ全体のデータを学習したゴーストと、特定のチームのデータのみで学習したゴーストを比較することで異なる動きをするゴーストができるので比較が可能になった。 コメント 問題点や議論できることがあれば {{ &amp;lt; youtube 130r0XQIKq0 &amp;gt;}}
その他 リサーチクエスチョンに関する論文
手法に関する論文</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gait Recognition Based on Constraint Mutual Subspace Method with CNN Features</title>
      <link>https://atomscott.github.io/Sports-Lab/icice/2019/gait_recognition_based/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://atomscott.github.io/Sports-Lab/icice/2019/gait_recognition_based/</guid>
      <description>要旨 Abstract 論文のアブストラクトを日本語で軽く
歩行認証は、カメラから離れた場所からでも動作を測定可能であるため、認識対象の協力を必要とせず識別を実行できる。 そのため、歩容認証に基づくシステムは、街中の監視や犯罪捜査など実問題に対して有効に機能することが期待されている。
従来の歩容認証手法の多くは、歩行シーケンスを集約したGEIと呼ばれる特徴量を利用している。 これに対し、相互部分空間法（MSM）に基づく手法では、歩行シーケンスの構造情報をコンパクトかつ高精度に表現可能であることが知られている。
本論文では、MSMに基づく手法を強化するために、次の２つの機能を導入する。
 一般化差分部分空間（GDS）への射影によるクラス部分空間の準直交化 畳み込みニューラルネットワーク（CNN)を用いた各入力画像からの特徴抽出  GDSへの射影を導入した手法は、制約相互部分空間法（CMSM）と呼ばれ、画像セットに基づく識別に有効な手法として広く知られている。
提案手法は、大規模部公開データベースであるOU-ISIR Large Population Databaseを用いた1000人規模の評価実験において、98.%の精度を示した。
リサーチ課題 歩容認証のフレームワークとしてGEIなどの手法があるが、GEIは時間変化による動きの方向や大きさのより細密構造情報を取り込むことが困難である。
もっと良い歩用認証のフレームワークはないのか。
リサーチ課題に対する結論 相互部分空間法（MSM）に基づく手法が有効であった。
手法 まずは一言で
畳み込みニューラルネットワーク（CNN）によるを用いた制約部分空間法（CMSM）
手法の具体的な説明 従来のアプローチとはどのように異なるか
 Gait energy image  Gait Energy Image(GEI) は，1 つの歩行シーケンスを集約することで得られる特徴量である。 シーケンスを平均化して集約することで，各フレームに含まれるノイズを抑制している。
しかし，このようなシーケンスの集約は，フレーム間の変化の方向及び大きさまでは捉えられない．つまり，GEI はシーケンスの構造を圧縮しすぎるために，高精度な識別のために重要な構造情報までを損失してしまっている。  相互部分空間（MSM）  MSMは画像セットに基づく識別手法であり、歩行シルエットシーケンス全体の構造を部分空間によってコンパクトに表現する。 比較は、部分空間同士の類似度（正準角）を計算することで求まる。 結果 OU-ISIR Large Population Databaseを用いた1000人規模の評価実験において、98.%の精度を示した。 コメント 問題点や議論できることがあれば
スポーツの画像認識タスクにおいて、選手間の識別というものが一つの問題となっている。 そのため、本文のように大規模人数の歩容認識手法は大きく役立つことが期待される。
その他 リサーチクエスチョンに関する論文
手法に関する論文</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Chalkboarding: A New Spatiotemporal Query Paradigm for Sports Play Retrieval</title>
      <link>https://atomscott.github.io/Sports-Lab/more/201x/chalkboarding/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Feb 2017 11:53:49 -0700</pubDate>
      
      <guid>https://atomscott.github.io/Sports-Lab/more/201x/chalkboarding/</guid>
      <description>要旨 Abstract 急増するスポーツのトラッキングデータによって、１プレーのデータを効率よく処理することに注目が集まってきている。タグ付けされたデータを素早く検索するシステムはあるが、タグ付けされていないプレーを検索するシステムは未だない。 本文ではChalkboardingと呼ぶ、検索システムを提案する。
Apple風にまとめるなら、&amp;ldquo;試合中の気になったシーンを入力すれば、過去の試合から類似したプレイを検索することができます。Chalkboardingならタグなしのトラッキングデータのみでね。&amp;rdquo;
リサーチ課題 スポーツにおけるワンプレーのような、マルチエージェントの時空間軌跡に対するクエリを表現する最良の方法はなにか
リサーチ課題に対する結論 試合中のプレイの例、検索対象となる複数選手、ユーザーが自ら描画した選手の軌道の３つのデータをもとにしたクエリ。
手法 まずは一言で
プレイ検索データベースの構築と類似度（l2距離）によるランキング
手法の具体的な説明
プレイ検索データベースの構築と類似度（l2距離）によるランキング
各時刻ごとに各選手へポジションを割り当てる&amp;rdquo;役割分布&amp;rdquo;をプレイごとに導出しておいて、それらをクラスタリングにより階層的なデータベースにすることで、&amp;ldquo;高速に&amp;rdquo; 処理のできる、&amp;ldquo;効果的な&amp;rdquo; 検索データベースの構築した。
役割分布の計算方法については、このnoteを参照ください
入力クエリの種類と検索方法
まず、入力クエリとしては
 A. 試合中のプレイの例 B. 試合中のプレイの例から、検索対象となる選手を複数選ぶ C. ユーザーが選手の軌道を自ら描画する  の3種類を用意し、それらの入力クエリが与えられたときに、以下の3つの処理を経て、類似プレイのランキングと検索を行う。
1. 入力クエリと検索データベースの各クラスタのボールの軌道の距離を計算し、最も類似しているクラスタのインデックスを得る ((a)~(c)) 2. 1.で得られたインデックスに紐づくクラスタに割り当てられているプレイと、入力クエリのトラッキングデータの類似度を役割分布を用いて計算する (d) 3. 2.で得られた類似度をK近傍法によりランキングして、類似プレイとして上位K個を表示する (e)  従来のアプローチとはどのように異なるか
従来のアプローチはタグ付けがあるデータを前提にしていたが、この研究ではタグ付けされたデータを必要としていない。
結果 人手でタグ付けしたkeywordを用いる比較手法を用いて、その検索精度の定量的な評価とツールの使いやすさの定性的な評価を行ったところ、比較手法より提案手法の方が高精度であった。 評価方法は、8つの検索対象クエリを用いて、平均の精度を用いた。 また、そのツールの使いやすさという定性的な評価実験も行い、以下のような結果を得た。 コメント 問題点や議論できることがあれば
論文中のfuture workには、クエリ検索にボールの進行方向やプレイが起きている場所といったスポーツのドメイン知識を活用することで、その検索の高精度化を図りたいと書かれていました。また、類似度の計算指標の改良や、その検索の高速化も展望としてあるようです。
私としては、検索ツールにより実用性を持たせるために、既に各プレイに付けられているタグの情報とトラッキングデータを組み合わせた処理が必要になる気がします。使えるものは使った方がいいし、実際にクエリを入力する際にも、キーワードで検索したい時もあるだろうし。あとは、プレイに関与している選手やチームの情報も詳細検索設定のようにできたらいいのかな。
その他 リサーチクエスチョンに関する論文
手法に関する論文</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>